發覺90尾00後冇乜毒撚

個個都韓星咁款，鍾意聽kpop睇韓劇，唔睇動漫，打手遊唔打PC家用機，飲喜茶食海底撈，最重要係個個都有女咁

利申：28歲毒撚

99年毒撚

Honestly,日本真係out左，日劇日本個邊都係比d50歲打上既人睇，動畫變左日本人要埋堆先睇先玩game既。論質素，日本真係差撚左好多。論競爭，佢真係唔夠韓國黎。論時間成本，有左netflix，hbo之後，有咁大個森林點解要睇動畫？

你要諗自己先係罕有動物

我都有Netflix,但都係用嚟睇動漫
其實我好歡迎新人入坑架

我都俾左自己個post負評，但負評只係對現況嘅一種發泄

Welcome to new world. 我又覺得，而家總係up唔出近幾年有乜印像深既動畫，動畫2d技術總有個限度，而家成本cut，又外判去越南，d畫郁得好怪，d劇情又拖，同10年前比，blood+，地獄少女個堆重好睇過而家個堆，愈出愈垃圾；3d技術睇過netflix哥斯拉，正確的卡多，好唔慣，冇左種工藝品既感覺。
其實人大左，環境轉變左，再睇返d青年向動畫又唔係好代入到，又，我所講既畫既質素又差左，劇情又差左，個演出又拖左，整體都差撚左。同樣既時間成本，我prefer睇返英劇，德劇，西劇，都唔想睇套新番。

唉！無計，動漫業冇新血入行

Yes 好似牙狗咁

牙狗沒落係咎由自取，俾日本動漫同文化更加抵死

有邊個會想入
人工感低 又要長時間工作 就算真係有熱情最多咪燒幾年

又排擠外國人
我有個朋友特登去左日本讀左2年動畫專門學校都無人請
唔知係佢太廢定真係唔受外國人玩

3d
寶石之國

3d 不了
ps：雖然按經濟理論，人工成本大增，就會轉去發展機械，維持返成本同產量。但2d動畫始終係工藝品多過係商品，3d化左真係膠好多，d動作，人物表情係冇咁細致

有，你要去動漫展先會見到

其實我都唔好3d
但佢都算係近年最好